**蚌實狸藻節**\[1\]（[学名](../Page/学名.md "wikilink")：***Utricularia* sect.
*Oligocista***），為[狸藻屬中物种最多的一節](../Page/狸藻屬.md "wikilink")。该節共有42个小型至中型的[陸生](../Page/陆生植物.md "wikilink")[食虫植物](../Page/食虫植物.md "wikilink")。其自然分佈遍佈[熱帶](../Page/熱帶.md "wikilink")，6种分布于[美洲](../Page/美洲.md "wikilink")、10种分布于[非洲](../Page/非洲.md "wikilink")、5种分布于[澳大利亚以及其餘的種類都分布于](../Page/澳大利亚.md "wikilink")[亞洲](../Page/亞洲.md "wikilink")，其中有14種主要原產於[印度半島](../Page/印度.md "wikilink")。1844年，[阿方斯·比拉姆·德康多爾最先发表了蚌實狸藻節的描述](../Page/阿方斯·比拉姆·德康多爾.md "wikilink")。1989年，[彼得·泰勒在狸藻属专著](../Page/彼得·泰勒_\(植物學家\).md "wikilink")《[狸藻属——分类学专著](../Page/狸藻属——分类学专著.md "wikilink")》中將该组置于[狸藻亞屬](../Page/狸藻亞屬.md "wikilink")下。但根据进一步的[系统发生学数据](../Page/系统发生学.md "wikilink")，在恢复[雙瓣狸藻亞屬](../Page/雙瓣狸藻亞屬.md "wikilink")的同时，也将蚌实狸藻组置于其下。\[2\]\[3\]

## 物種

1.  [匍匐狸藻](../Page/匍匐狸藻.md "wikilink")
    *U. adpressa*
2.  [白藍狸藻](../Page/白藍狸藻.md "wikilink")
    *U. albocaerulea*
3.  [安東狸藻](../Page/安東狸藻.md "wikilink")
    *U. andongensis*
4.  [弓形狸藻](../Page/弓形狸藻.md "wikilink")
    *U. arcuata*
5.  [巴布狸藻](../Page/巴布狸藻.md "wikilink")
    *U. babui*
6.  [兩裂狸藻](../Page/兩裂狸藻.md "wikilink")
    *U. bifida*
7.  [水蚤狸藻](../Page/水蚤狸藻.md "wikilink")
    *U. bosminifera*
8.  [塞西尔狸藻](../Page/塞西尔狸藻.md "wikilink")
    *U. cecilii*
9.  [奇里比库特山狸藻](../Page/奇里比库特山狸藻.md "wikilink")
    *U. chiribiquitensis*
10. [盘绕狸藻](../Page/盘绕狸藻.md "wikilink")
    *U. circumvoluta*
11. [翠雀狸藻](../Page/翠雀狸藻.md "wikilink")
    *U. delphinioides*
12. [密花狸藻](../Page/密花狸藻.md "wikilink")
    *U. densiflora*
13. [豎花狸藻](../Page/豎花狸藻.md "wikilink")
    *U. erectiflora*
14. [陷阱狸藻](../Page/陷阱狸藻.md "wikilink")
    *U. foveolata*
15. [禾葉狸藻](../Page/禾葉狸藻.md "wikilink")
    *U. graminifolia*
16. [異萼狸藻](../Page/異萼狸藻.md "wikilink")
    *U. heterosepala*
17. [包纏狸藻](../Page/包纏狸藻.md "wikilink")
    *U. involvens*
18. [杰克狸藻](../Page/杰克狸藻.md "wikilink")
    *U. jackii*
19. [疏鬆狸藻](../Page/疏鬆狸藻.md "wikilink")
    *U. laxa*
20. [蓝花狸藻](../Page/蓝花狸藻.md "wikilink")
    *U. lazulina*
21. [勒泰斯蒂狸藻](../Page/勒泰斯蒂狸藻.md "wikilink")
    *U. letestui*
22. [劳埃德狸藻](../Page/劳埃德狸藻.md "wikilink")
    *U. lloydii*
23. [巨唇狸藻](../Page/巨唇狸藻.md "wikilink")
    *U. macrocheilos*
24. [马拉巴尔狸藻](../Page/马拉巴尔狸藻.md "wikilink")
    *U. malabarica*
25. [迈耶狸藻](../Page/迈耶狸藻.md "wikilink")
    *U. meyeri*
26. [小瓣狸藻](../Page/小瓣狸藻.md "wikilink")
    *U. micropetala*
27. [香花狸藻](../Page/香花狸藻.md "wikilink")
    *U. odorata*
28. [皮埃尔狸藻](../Page/皮埃尔狸藻.md "wikilink")
    *U. pierrei*
29. [波贝甘狸藻](../Page/波贝甘狸藻.md "wikilink")
    *U. pobeguinii*
30. [远志狸藻](../Page/远志狸藻.md "wikilink")
    *U. polygaloides*
31. [过去狸藻](../Page/过去狸藻.md "wikilink")
    *U. praeterita*
32. [紧抱狸藻](../Page/紧抱狸藻.md "wikilink")
    *U. prehensilis*
33. [直立狸藻](../Page/直立狸藻.md "wikilink")
    *U. recta*
34. [網紋狸藻](../Page/網紋狸藻.md "wikilink")
    *U. reticulata*
35. [攀梗狸藻](../Page/攀梗狸藻.md "wikilink")
    *U. scandens*
36. [史密斯狸藻](../Page/史密斯狸藻.md "wikilink")
    *U. smithiana*
37. [旋狸藻](../Page/旋狸藻.md "wikilink")
    *U. spiralis*
38. [苏布拉马尼亚姆狸藻](../Page/苏布拉马尼亚姆狸藻.md "wikilink")
    *U. subramanyamii*
39. [扭曲狸藻](../Page/扭曲狸藻.md "wikilink")
    *U. tortilis*
40. [紫花狸藻](../Page/紫花狸藻.md "wikilink")
    *U. uliginosa*
41. [蛋黄狸藻](../Page/蛋黄狸藻.md "wikilink")
    *U. vitellina*
42. [懷特狸藻](../Page/懷特狸藻.md "wikilink")
    *U. wightiana*

## 参考文献

[\*](../Category/狸藻屬.md "wikilink")
[\*](../Category/亚洲食虫植物.md "wikilink")
[\*](../Category/非洲食虫植物.md "wikilink")
[\*](../Category/澳大利亚食虫植物.md "wikilink")
[\*](../Category/南美洲食虫植物.md "wikilink")
[\*](../Category/中美洲食虫植物.md "wikilink")
[\*](../Category/北美洲食虫植物.md "wikilink")
[\*](../Category/蚌实狸藻组.md "wikilink")

1.
2.  Taylor, Peter. (1989). *[The genus Utricularia - a taxonomic
    monograph](../Page/狸藻属——分类学专著.md "wikilink")*. Kew Bulletin
    Additional Series XIV: London.
3.  Müller, K.F., Borsch, T., Legendre, L., Porembski, S., and
    Barthlott, W. (2006). Recent progress in understanding the evolution
    of carnivorous Lentibulariaceae (Lamiales). *Plant Biology*, 8:
    748-757.